import { ArticleLayout, ArticleTags, Section } from "@components/article";
import styles from "@styles/insights/article.module.scss";
import image from "@insights/hoe-optimaliseer-je-de-conversie-van-je-webshop/hoe-optimaliseer-je-de-conversie-van-je-webshop_full.jpg";

export const meta = {
    title: "Hoe optimaliseer je de conversie van je webshop?",
    description:
        "Verhoog de conversie van je webshop met tips voor aantrekkelijke aanbiedingen, gebruiksvriendelijkheid en klantenservice. Win het vertrouwen van bezoekers en zorg voor een goed werkende webshop op alle apparaten.",
    date: new Date(2023, 1, 3),
    staticImage: image,
    slug: "hoe-optimaliseer-je-de-conversie-van-je-webshop",
};

<Section>

Conversie optimalisatie van een webshop is een belangrijk onderdeel van het runnen van een
online bedrijf. Het gaat erom dat je ervoor zorgt dat zoveel mogelijk bezoekers van je webshop
daadwerkelijk iets kopen. Dit kan bijvoorbeeld door het aanbieden van aantrekkelijke
aanbiedingen, het verbeteren van de gebruiksvriendelijkheid van de webshop of het aanbieden
van een uitstekende klantenservice.

</Section>
<Section>

Een van de belangrijkste dingen om te overwegen bij conversie optimalisatie is de
gebruiksvriendelijkheid van je webshop. Als bezoekers moeite hebben om je webshop te
gebruiken, zullen ze snel afhaken en naar een concurrent gaan. Zorg ervoor dat je webshop
gemakkelijk te navigeren is, zodat bezoekers snel kunnen vinden wat ze zoeken. Ook is het
belangrijk om ervoor te zorgen dat de laadtijd van je webshop zo snel mogelijk is, omdat
bezoekers niet graag op lange laadtijden wachten.

</Section>
<Section>

Een ander belangrijk aspect van conversie optimalisatie is het aanbieden van aantrekkelijke
aanbiedingen. Als je bijvoorbeeld een sale hebt, of als je bezoekers een korting geeft als
ze voor een bepaald bedrag kopen, kan dit ervoor zorgen dat ze sneller overgaan tot een
aankoop. Ook kun je bezoekers aanmoedigen om iets te kopen door het aanbieden van gratis
verzending, of door het bieden van een retourgarantie.

</Section>
<Section>

Vergeet ook niet om je klantenservice te optimaliseren. Als bezoekers vragen hebben of
problemen ondervinden tijdens het afrekenen, moeten ze snel en gemakkelijk hulp kunnen
krijgen. Zorg ervoor dat je een duidelijk zichtbare knop hebt waarmee bezoekers contact
met je op kunnen nemen, en zorg ervoor dat je snel reageert als ze dit doen. Dit kan
ervoor zorgen dat bezoekers zich veiliger voelen bij het doen van een aankoop op je webshop.

</Section>
<Section>

Er zijn nog tal van andere manieren waarop je de conversie van je webshop kunt verhogen.
Zoek bijvoorbeeld naar manieren om het vertrouwen van bezoekers te winnen, bijvoorbeeld
door het tonen van beoordelingen van andere klanten.

</Section>

<Section>

### Hoe kan ik mijn webshop goed onderzoeken?

Wij raden hiervoor het gebruik van Hotjar aan. Hotjar is een analyse- en feedbacktool
die ontwikkeld is om website-eigenaren te helpen begrijpen hoe bezoekers hun website
gebruiken. Het biedt een scala aan functionaliteiten, waaronder heatmaps,
gebruikssessieopnames en formulieranalyse.

Heatmaps zijn visualisaties van hoe bezoekers met een website interacteren. Ze laten
zien waar bezoekers op klikken, hoe ze scrollen en hoe ver ze op een pagina komen. Dit
kan website-eigenaren helpen om beter te begrijpen wat bezoekers interessant vinden op
hun website en wat niet, en ze kunnen deze informatie gebruiken om de gebruiksvriendelijkheid
van hun website te verbeteren.

Gebruikssessieopnames laten zien hoe individuele bezoekers hun website gebruiken. Dit kan
website-eigenaren helpen om problemen te identificeren die bezoekers ondervinden tijdens
het gebruik van de website, en om deze problemen op te lossen om de gebruiksvriendelijkheid
te verbeteren.

Formulieranalyse kan website-eigenaren helpen om te begrijpen waarom bezoekers hun
formulieren niet invullen en verzenden. Dit kan bijvoorbeeld gebeuren omdat het formulier
te lang is, of omdat bezoekers niet begrijpen wat er van hen verwacht wordt. Met
formulieranalyse kunnen website-eigenaren deze problemen identificeren en aanpakken, wat
kan leiden tot een hogere conversie.

In het algemeen is Hotjar een krachtige tool voor website-eigenaren die willen
begrijpen hoe bezoekers hun website gebruiken en hoe ze de gebruiksvriendelijkheid
en conversie kunnen verbeteren.

</Section>

export default ({ children }) => (
    <ArticleLayout
        title={meta.title}
        description={meta.description}
        date={meta.date}
        heroImage={meta.heroImage}
        staticImage={image}
        tags={meta.tags}
        slug={meta.slug}
    >
        {children}
    </ArticleLayout>
);
